梁卓偉：德國BioNTech疫苗較適合常到歐美等地的人士 常到中国的人士不用考慮

梁卓偉表示，本港大部分接種新冠疫苗後須送往深切治療部，甚至死亡個案，都是與心血管疾病，尤其是栓塞有關。他認為，如果制訂清晰和具體的接種指引，列明反映人體狀態的指標，例如血壓和血糖水平等，能令醫護較容易跟進個案，但強調長期病患者最好向家庭醫生查詢病情是否受控、是否適合接種疫苗。

梁卓偉又說，市民選擇打哪款新冠疫苗屬個人決定，德國BioNTech(復必泰)疫苗的臨床測試已證實對英國變種病毒有效，時常要到歐美等地的人士可能較有效；相反，常到內地的人士，就可能無相關考慮。

原文網址：

常到內地的人士，就可能無相關考慮。

講到英國變種病毒唔會傳到中國咁

中國邊有疫情
梁卓偉係咪發布不實言論

講咁多 一句講哂 政府係唔會負責 人命賤過地底泥 講完

藝人黃夏蕙本周一（8日）因膝蓋舊患看診所醫生，同日在她沒有跟親友討論下，醫生遊說她即時接種科興疫苗。接種疫苗後，黃夏蕙的家人均擔心她身體是否負荷得了，不時聯絡及問候。本來沒太大擔心的她亦有所懷疑，曾向親友查問，「係唔係要打埋另一款針（復必泰疫苗）可能安全返啲？」家人正遊說她不要重複接種疫苗。

講咁多, 即係biontech可以防埋英國變種, 支那科興唔得

梁卓偉︰時常要到歐美等地的人士可能較有效
鈕祜祿︰今日有4宗為輸入個案，均帶有N501Y變種病毒株

乜D紀律部隊唔去中國，要去歐洲咩，
上星期有6個部隊都去打 BioNTech, 係咪佢哋令去歐洲，都唔去中國呀